超強颱風洛坦聖誕橫掃菲律賓，預測近距離掠過馬尼拉一帶

超強颱風洛坦逐漸靠近菲律賓，預測將正面吹襲當地，沿岸數以千計居民要疏散。 在呂宋島南部的索索貢省受颱風影響，岸邊翻起大浪，大樹搖晃。當局撤離沿岸村落的居民。而在首都馬尼拉風勢亦明顯增強。

雖然地方政府暫時未發出警報，但有漁民已表示會暫停出海。氣象部門預計，洛坦將橫掃呂宋島，馬尼拉等地區，聖誕節期間有強風和大雨。

賓國這個聖誕

超強颱風

聖誕都仲有

熱帶無明顯四季，咁當然有颱風唔出奇

超強颱風洛坦迫近菲律賓中部，預料會帶來狂風大雨，當局擔心引發洪水及山泥傾瀉，阿爾拜省強制疏散二十萬戶家庭，合共超過一百萬人。

陣風時速達到二百一十五公里的洛坦，凌晨距離首都馬尼拉以東六百多公里，以時速十四公里移向菲律賓中部，預料今日下午至傍晚登陸卡坦端內斯省，沿岸可能出現超過兩米高的大浪。氣象人員說，洛坦的風力會在登陸後減弱，但移向南部呂宋及馬尼拉時會再度增強。

登錄一刻